# 筆記：第十三日

本日的精華在 `window.scroll` 事件的處理，以及捲動位置的判斷。

在取得各項位置參數後，做出「是否要讓圖片出現」的判斷，再改變元素的樣式即可。

## `debounce`

`debounce` 是作者為了防止事件處理器被呼叫太多次而製作的包裝函數（`wrapper function`），可以限定使用者在真正停止捲動一小段時間之後才觸發事件。

預設狀況下，在包裝完後，`debounce` 會傳回一個包括 `timeout` 變數的閉包（closure）。該閉包被呼叫的時候，會延遲 20 ms 之後才呼叫真正的事件處理器。假如在這之間閉包被重複呼叫的話，那計時器會被重新設定，直到閉包最後一次被呼叫之後的 20 ms 之後，真正的事件處理器才會被觸發。
